<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Paseo on Pablo Iranzo Gómez blog</title>
    <link>https://iranzo.io/es/tags/paseo/</link>
    <description>Recent content in Paseo on Pablo Iranzo Gómez blog</description>
    <image>
      <title>Pablo Iranzo Gómez blog</title>
      <url>https://iranzo.io/mugshot.png</url>
      <link>https://iranzo.io/mugshot.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.148.2</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Aug 2023 09:48:47 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iranzo.io/es/tags/paseo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El paseo</title>
      <link>https://iranzo.io/es/bebe/paseo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 19:22:47 +0200</pubDate>
      <guid>https://iranzo.io/es/bebe/paseo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pasear con un niño no es algo complicado, pero recuerda que aparte del equipamiento estándar de carro o la silla del coche adaptada para su edad, debes tener en cuenta otras cosas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La silla del coche (los maxicosi), son para trayectos cortos, la postura del cuerpo les dificulta respirar, por lo que no son el lugar apropiado para estar todo el dia fuera de casa, si puedes, ten un capazo plano donde el bebé pueda estar estirado y respirar. Si vas a hacer un viaje largo, realiza paradas frecuentes para sacar al bebé de la sillita del coche y que se estire. Revisa las especificaciones pues el tiempo máximo suele ser unas 2-2.5 horas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La cuarentena, las visitas y esos primeros dias</title>
      <link>https://iranzo.io/es/bebe/visitas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 21:35:47 +0200</pubDate>
      <guid>https://iranzo.io/es/bebe/visitas/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tras el parto y la llegada a casa viene ese terrible momento de dudar a cada momento con &lt;code&gt;¿y esto cómo se hace?&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es recomendable que esos momentos sean algo íntimo para la nueva familia, donde se formen lazos de vínculo y sobretodo, os adaptéis a la nueva realidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es muy común que tras el parto, ya en el propio hospital o en casa, acudan familiares y amigos a visitar a los padres y al recién nacido, pero estas visitas, con gente, olores, ruidos, todos ellos extraños para el bebé, unido a que, por atender a los invitados, se descuidan las rutinas del bebé, resultan momentos estresantes, para el niño y la madre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
