<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Crianza on Pablo Iranzo Gómez blog</title>
    <link>https://iranzo.io/es/tags/crianza/</link>
    <description>Recent content in Crianza on Pablo Iranzo Gómez blog</description>
    <image>
      <title>Pablo Iranzo Gómez blog</title>
      <url>https://iranzo.io/mugshot.png</url>
      <link>https://iranzo.io/mugshot.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.148.2</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Aug 2023 09:48:47 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iranzo.io/es/tags/crianza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Automatizar los biberones...</title>
      <link>https://iranzo.io/es/bebe/automatizar-biberones/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:47 +0100</pubDate>
      <guid>https://iranzo.io/es/bebe/automatizar-biberones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace tiempo en el articulo &lt;a href=&#34;../../../es/bebe/biberones/&#34;&gt;Biberones&lt;/a&gt; se hablaba del proceso de uso, preparación, etc&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recientemente y dadas las nuevas necesidades, nos dio por hacer una búsqueda, y al igual que las cafeteras automáticas se han popularizado, algo similar ha ocurrido con los biberones, por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.es/dp/B08QK93Z77?tag=redken-21&#34;&gt;Tommee Tippee Perfect Prep&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.es/dp/B08C5SLMX8?tag=redken-21&#34;&gt;Babymoov Milky Now&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.es/dp/B07VSQ8WVY?tag=redken-21&#34;&gt;Beaba Bib&amp;rsquo;expresso&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.es/dp/B00CWXW9RK?tag=redken-21&#34;&gt;Baby Brezza Formula Pro Advanced&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;De los modelos anteriores finalmente nos decantamos por el primero, que permite regular el tamaño del biberón, y permite soltar un chorro inicial a mayor temperatura para esterilizar algo la leche de fórmula.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los biberones y esterilizadores</title>
      <link>https://iranzo.io/es/bebe/biberones/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 17:32:47 +0200</pubDate>
      <guid>https://iranzo.io/es/bebe/biberones/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;biberones&#34;&gt;Biberones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sea cual sea el motivo del uso del biberón, bien por decisión propia o por problemas con la lactancia , compaginar horarios, etc hay que tener en cuenta ciertas consideraciones:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La leche debe estar a 37º para dársela al bebé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La leche extraída, se puede guardar en nevera 48 horas o congelar hasta 1 año
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Siempre hay que etiquetarla para que le correspondan tomar antes las más antiguas (y adaptadas a su fase de crecimiento&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; y posteriormente las más recientes)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si la leche es de fórmula, utilizar siempre agua baja en sales minerales para componerla.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hervir el agua hasta ebullición, dejar enfriar un poco, añadir la leche de fórmula y dejar enfriar hasta 37ºC&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No calentar nunca el biberón en el microondas, ya que puede calentar de forma desigual y parecer fría o de temperatura correcta y luego en otras zonas muy caliente y escaldar al bebé.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las tetinas están hechas de varios materiales y formas, y cada niño tiene preferencias.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La tetina se cambia según el flujo (1 agujero, 3, regulable, o en Y.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Las de agujero más grande (Y o cruz) son para cuando toman cereales con la leche)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las de latex son más blandas y parecidas a pecho.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los de silicona (vs caucho), se agrietan cuando tienen dientes, pero no tienen olor, cambiarlas con más frecuencia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las tetinas &amp;rsquo;naturales&amp;rsquo;, como las &lt;a href=&#34;https://www.amazon.es/dp/B004EWFCEE?tag=redken-21&#34;&gt;Medela Calma&lt;/a&gt; o &lt;a href=&#34;https://iranzo.io/es/bebe/2023/2023-01-12-biberon-natural-3.0-philips-avent-set/&#34;&gt;Philips Avent Natural&lt;/a&gt; que obligan al bebé a realizar &amp;rsquo;esfuerzo&amp;rsquo; de succión para obtener la leche, siendo las que mejor facilitan el paso de pecho a biberón y viceversa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;esterilizadores-y-otros-accesorios&#34;&gt;Esterilizadores y otros accesorios&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Todos los elementos que toque el bebé pasan por esterilizaciones periódicas para evitar gérmenes: chupetes, biberones, etc&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo reaccionar a la violencia de nuestro hijo</title>
      <link>https://iranzo.io/es/bebe/golpes/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 21:15:47 +0200</pubDate>
      <guid>https://iranzo.io/es/bebe/golpes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A veces los niños reaccionan de forma violenta, a veces, de casualidad y otras porque es lo que han visto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay que tener en cuenta que los niños aprenden de lo que ven, si en &amp;lsquo;casa&amp;rsquo; se acostumbran a oir &lt;code&gt;gracias&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;por favor&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;de nada&lt;/code&gt;, llegará el momento en que lo digan aunque no sepan muy bien por qué&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es complicado porque a veces te sacan de quicio, pero el niño lo que busca es atención, si cuando nos pega o muerde o araña, le decimos que no nos gusta que se porte así con nosotros, y por ejemplo, si ha coincidido con momento de &amp;lsquo;cambiador&amp;rsquo;, se le deja en la alfombra del suelo y salimos del cuarto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lactancia</title>
      <link>https://iranzo.io/es/bebe/lactancia/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 08:13:47 +0200</pubDate>
      <guid>https://iranzo.io/es/bebe/lactancia/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La lactancia, que debería ser fácil por ser lo natural, no siempre es la opción más fácil, ya que influyen diversos factores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo más importante es tener en cuenta que si dar o no el pecho, debe ser una decisión de la madre, y lo conveniente es tomar una decisión informada y prepararse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proceso de lactancia empieza antes de que el niño llegue, el pecho ha ido sufriendo cambios durante el embarazo y finalmente es posible que incluso &amp;lsquo;secrete&amp;rsquo; antes del nacimiento o la ´subida´ de la leche.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las rabietas</title>
      <link>https://iranzo.io/es/bebe/las-rabietas/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 20:27:47 +0200</pubDate>
      <guid>https://iranzo.io/es/bebe/las-rabietas/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;qué-son&#34;&gt;¿Qué son?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las rabietas son por todos conocidas&amp;hellip; la típica imagen es un niño en el suelo llorando y gritando, haciendo aspavientos y dando patadas y golpes con sus extremidades a consecuencia de algo que no tenemos claro cómo ha ocurrido la mayoría de veces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las rabietas son parte normal del desarrollo del niño, si no estuvieran es que algo no &amp;lsquo;marcha adecuadamente&amp;rsquo;, el niño, comienza el proceso de reafirmarse y con el, llegan las terribles rabietas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
